【對抗監控】Google員工告密 阻開發審查版搜尋器進軍中國

網絡巨擘Google一群員工，周二早上發表聯署公開信，要求公司停止開發符合中國審查要求的搜尋引擎「蜻蜓計劃」（Project Dragonfly），並要公司承諾對這項計劃的告密者作出保障。

聯署者共12人，包括多名軟件工程師，以及Google開放研究團隊（Google Open Research）首席成員Meredith Whittaker。信中表指，「蜻蜓計畫」是Google為了符合中國監控而努力開發的搜尋引擎項目；數月來，成千上萬的員工發聲，強調這類審查有人權疑慮，國際人權組織和調查記者也都得到警告，但公司領導層回應無法令人滿意。他們已和國際特赦組織合作，呼籲Google取消計劃。

Google行政總裁皮查（Sundar Pichai）上月承認，正在研究能在中國運作的審查版搜尋引擎。由於中國審查機制嚴格，外國搜尋引擎幾乎都撤出中國巿場，皮查表示，中國巿場是獨特挑戰，想知道如果谷歌在中國營運，會是什麼樣子。

信中強調，反對「能讓強權壓迫弱勢者的審查技術」，而不是反對中國。中國政府不是唯一打壓言論自由、監控並鎮壓異己的人。但中國政府擴大監控，使用網路科技大規模監控人民，以此作為社會信用評價，侵害維吾爾人和人權份子；若「蜻蜓計劃」在此時開供應技術的先例，難保集團未來不會對其他國家作出類似讓步。

除了監控，「蜻蜓計劃」還會幫助政府散播有利的假新聞，打壓其他意見。聯署者表示，加入Google就業，原是贊同公司的價值觀，但現在已不再相信公司。「Google太強大，但不負責任，我們應該知道我們正在創造什麼，並在這些重要決策中擁有話語權。」

為左賺支那條水喉
搞到兩邊唔喺人

Don't be evil?
現實係: Don't be angel!

支耶，印度，猶太
三大仆街人種

無計, 上左市就要受股東壓力
只有私人公司先可以鍾意點就點

蝻亞同埋黑鬼咪仲垃圾

ok
三大仆街老細人種

印度ceo

繼James Damore之後另一英雄

形象工程

宗教傳統+意識形態問題